
# Тестовое задание в команду ассистеда (Python)

## Описание

Разработанный веб-сервис предоставляет доступ к информации, хранящейся в двух XML файлах из задания.

Задачу можно было решить "в лоб" при помощи bottle или flask, при этом хранить данные из xml в памяти. Такое решение можно сделать быстро, но оно потеряет в поддерживаемости. Я выбрал другой вариант - пожертвовать временем разработки, с целью продемонстрировать читаемый, структурированный код, а также владение инструментами.

Для реализации выбрал django-rest, потому что фреймворк предоставляет мощные инструменты для решения "коробочных" проблем: viewsets, django-filters, фреймворк для написания юнит-тестов rest api, автогенерация swagger-документации по исходному коду, и др.

## Как запустить
Для запуска должен быть установлен docker, docker-compose и свободны порты 8000 и 8001.

Инструкция написана для UNIX систем.
```bash

git clone https://gitlab.com/alex2304/aviasales-test.git
cd aviasales-test
docker-compose up -d 

# если всё прошло без ошибок - сервис должен быть уже доступен по адресу 0.0.0.0:8000
# после этого нужно выполнить следующие шаги

# Накатить миграции
docker-compose exec -T aviasales-api python manage.py migrate

# Выполнить загрузку данных из xml в бд
docker-compose exec -T aviasales-api python manage.py parse_xml_data

# Выполнить юнит-тесты / проверить покрытие
docker-compose exec -T aviasales-api sh -c "coverage run -m py.test --cache-clear && coverage report"
```
  
После всех шагов сервис c загруженными данными будет доступен по адресу `0.0.0.0:8000`.

Документация API swagger по адресу: `0.0.0.0:8000/docs/swagger`.

## Ответы на вопросы

Ниже представлены запросы, с помощью которых можно ответить на вопросы из задания.

**1) Какие варианты перелёта из DXB в BKK мы получили?**
Варианты из DXB в BKK (без обратного перелета) для взрослого, ребенка и младенца:
`http://0.0.0.0:8000/api/itineraries/?src=DXB&dest=BKK&has_return=false&child=true&infant=true&sorting=cheapest`

**2) Самый дорогой/дешёвый, быстрый/долгий и оптимальный варианты**
Варианты из DXB в BKK (без обратного перелета) для взрослого, ребенка и младенца - "самый дешевый", "самый быстрый", "оптимальный" 
`http://0.0.0.0:8000/api/itineraries/?src=DXB&dest=BKK&has_return=false&child=true&infant=true&sorting=cheapest`
`http://0.0.0.0:8000/api/itineraries/?src=DXB&dest=BKK&has_return=false&child=true&infant=true&sorting=fastest`
`http://0.0.0.0:8000/api/itineraries/?src=DXB&dest=BKK&has_return=false&child=true&infant=true&sorting=optimal`

**3) В чём отличия между результатами двух запросов (изменение маршрутов/условий)?**
Отличие в том, что во втором фалйе билеты с обратным перелетом, для 1 взрослого:
`http://0.0.0.0:8000/api/itineraries/?src=DXB&dest=BKK&has_return=true&child=false&infant=false&sorting=cheapest`

## Предположения

- Я использовал базу данных для хранения данных из xml файлов, чтобы продемонстрировать навыки работы с django-orm в связке с django-rest. Предполагаю, что в реальном кейсе это избыточно (вероятно, езультаты запроса должны проксироваться без сохранения всей информации в долгосрочное хранилище).  
- Количественные признаки "кол-во детей", "кол-во младенцев", "кол-во взрослых", "кол-во остановок" я сделал бинарными, потому что они бинарные в обоих файлах.    
- Я постарался сделать сервис с документацией API, который можно разворачивать в тестовой среде, а документацию передавать фронтенд-разработчику, чтобы он приступал к интеграции и дал бы свой фидбэк.

## Что не сделано

- Не оптимизированы запросы к бд с использованием select_related/prefetch_related
- Не написана конфигурация для развертывания продакшн-версии приложения, использован django сервер.
- Можно было бы вообразить, что данные приходят из стороннего сервиса, и периодически нужно опрашивать этот сервис и обновлять данные в бд. Для этого можно было использовать периодическую таску celery.
- Не реализовал сортировку "оптимальный маршрут" как на оригинальном сайте aviasales 
- Тесты выполняются долго, так как есть несколько тест-классов, и в каждом из них парсер загружает данные в бд. 
